做banker除左奶共仲有咩出路？

香港D deal大部分都係中資公司。唔返大陸做咁亞洲就只得新加坡同東京算係金融中心。新加坡一樣奶共，東京唔識日文。

做雞

其實個growth 去緊東南亞
中國反而冇曬potential

廠就係，宜家講緊金融呀!

冇, SAME HERE, 只希望D重要既PROJECT 最後親手break 左佢攬炒轉工

唔好意思，推post & 借個 靚位
鐘庭耀為今次運動發起全港性民調，追蹤長期民意

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

你有人唔做做狗。咁乜都唔使做。有手有腳仲做狗

冇出路。東南亞deal只會俾SG做，中資deal就HK做，基本上大家搶唔到大家。

Asia 基本上都定曬位，除非出現咩大洗牌，如果你係做captial market既話，係冇得你揀

轉去Aus做pension/fm囉，如果你唔介意，去做retail/wm/pb 都得。全亞洲既金融中心係得咁多

奶共咪高風險高回報
但你死咗都唔知咩事

正正經經入外資做
個世界根本唔係圍住共狗轉
佢地只係財大氣粗

乜你以爲香港D外資office唔係做中國公司deal咩

AU難揾工，working visa好少公司sponsor外國人

你同啲外行人講冇用，外資入面既大陸人隨時仲多過中資。總而言之，香港captial market 就係代表緊中國既企業。

你公司係AU有冇presence？

如果你肯減人工/做retail, AU唔難

有但係唔大，基本上無可能有vacancy，就算有都prefer本地人

有生意 就要有金融啦
你中國上面全部default/loss 有冇人仲肯科水？唔好講return 淨係exit都好撚難啦
近排仲有幾多野比你bid?

東南亞金融係細 但有大量生意做
只係真係要有人去開拓
幫手融資養大啲企業
咁好過等中國recover

所以當初冇諗過做banker/ibanker
到依家都睇唔起做corp fin既人
做trading/pm/asset manager甚至research果邊好好多
work life balance好d 又多d外資為主唔駛奶共 錢又分分鐘多d

行banker/pwm/corp fin/private equity果條路唔係大陸人根本88

雖然buy side/trading都多大陸人
但起碼fair d 大家睇個portfolio 賺唔賺到錢
講實力既成份會俾banker多

多謝指教，其實我都有諗住讀返個master，識多D quant野跟住去做structuring/derivate trading etc

唔係以為
我係做緊
有中國Market
仲好大tim
但無咗大陸
佢唔會死

推